特朗普聯合國大會鬧社會主義，諷刺中國及民主黨

摘要：特朗普九月廿五日在紐約聯合國大會評擊委內瑞拉社會主義，志在指桑駡槐，婉轉批評中國社會主義極權貪污，為禍全球，呼籲天下圍攻；同時暗責美國民主黨自由派高舉社會主義，禍國殃民。談到貿易，特朗普就直斥中國違反世貿規則，廿年間令美國累積十三萬億美元貿易逆差，美國忍無可忍，遂對二千五億美元中國貨徵收關稅。

特朗普道：「不久前，委內瑞拉乃係富庶國家; 今日，社會主義使這個石油資源豐富的國家破產，國民陷入赤貧」，話全球任何地方試過社會主義或共產主義都貪污腐敗，災鴻遍野。志在指桑駡槐，一箭雙鵰，一方面揶揄中俄獨裁不民主（習近平、普京聞到燶味而避席），而由於俄羅斯已放棄共產主義，所以特朗普之言特別針對的應是中國。「社會主義渴求權力，帶來擴張、侵略同壓迫。世界上所有國家都應該抵制社會主義及其為人人帶來的苦難。」香港的李怡最近亦道：「中共消滅財產權，人人向權力膜拜，道德之神遭到斬殺。」

另一方面特朗普暗批自家國內政敵民主黨少壯派高舉社會主義，妄欲銷融邊界，接收所有非法移民，消滅右派本土聲音，逆向歧視異性戀男性白人，免除學費，大幅加稅，一旦得勢，將陷國家政經於萬劫不復之地。

談到貿易，特朗普就更加直斥中國違反世貿所有原則，肆無忌憚傾銷產品，強制技術轉讓、盜竊知識產權。中國加入世貿後，美國失去了三百幾萬個製造業職位，四分一鋼鐵職位，以及六萬間工廠。二十年間，累積十三萬億美元貿易逆差。是可忍也，孰不可忍，美國如今不再做羊牯，剛宣布對另外二千億美元中國製造商品徵收關稅，目前總額為二千五百億美元。